干預加拿大內政？ 中國駐加大使促加方立即釋放孟晚舟

中國駐加拿大大使叢培武表示，中加關係遇到很大困難，根源在於中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟事件，兩國自貿協定談判進程亦因為加方的干擾停滯，強調孟晚舟沒有違反加拿大法律，事件帶有政治屬性，敦促加方立即釋放孟晚舟，為兩國關係重回正軌創造條件。

叢培武又批評，美國對外採取的單邊制裁和長臂管轄，不單止針對華為，還將矛頭對準微信、TikTok等中國高科技公司，表明美方的真實意圖是要打壓中國企業，十分危險。

談及中國的人權狀況，叢培武說，涉港等問題不是人權問題，實施港區國安法是為堵塞香港在維護國家安全的漏洞。